---
Name: Aventures.AP13-Joran Vhane
Title: Joran Vhane
LastModified: 2021-08-08 22:06
Categories:
  - 'PNJ'
---
<table class="Bestiaire"><tr><td>
<div class="BD">
{s:BDTitre|Joran Vhane|FP 7}
{s:BDTexte|''Source : [Aides de jeu AP13#EXCURSIONCITADELLE|La Colère des Justes], p.108''}
{s:BDTexte|'''PX''' 3200}
{s:BDTexte|[[++Pathfinder-RPG.Nain|Nain]] (m) [[++Pathfinder-RPG.prêtre|prêtre]] (Droskar) 6/[[++Pathfinder-RPG.Guerrier|Guerrier]] 2}
{s:BDTexte|[[++Pathfinder-RPG.type Humanoïde|Humanoïde]] (nain) de taille M, NM}
{s:BDTexte|'''Init''' +3 ; '''Sens''' [[++Pathfinder-RPG.vision dans le noir|vision dans le noir]], [[++Pathfinder-RPG.Perception|Perception]] +3}
{s:BDSousTitre|Défense}
{s:BDTexte|'''CA''' 21, contact 9, pris au dépourvu 21 (armure +9, bouclier +3, Dex -1)}
{s:BDTexte|'''pv''' 87 (6d8+2d10+46)}
{s:BDTexte|'''Réf''' +3, '''Vig''' +13, '''Vol''' +8; +1 contre la terreur, +2 contre les poisons, les sorts et les pouvoirs magiques}
{s:BDTexte|'''Capacités défensives''' courage +1}
{s:BDSousTitre|Attaque}
{s:BDTexte|'''VD''' 6 m}
{s:BDTexte|'''Corps à corps''' marteau léger de [[++Pathfinder-RPG.Descriptions individuelles des propriétés spéciales des armes#Stockage de sort|stockage de sort]] +1, +11/+6 (1d4+4)}
{s:BDTexte|'''Attaques spéciales''' [[++Pathfinder-RPG.prêtre#CANALISATIONDENERGIE|canalisation d'énergie]] négative 2/jour (DD12, 3d6), haine}
{s:BDTexte|'''Pouvoir magique de domaine''' ([[++Pathfinder-RPG.NLS|NLS]] 6; [[++Pathfinder-RPG.concentration|concentration]] +9)}
{s:BDSorts|6/jour - [[++Pathfinder-RPG.Domaine de la Duperie|double]] (6 rounds), [[++Pathfinder-RPG.Domaine du Charme|toucher hébétant]]}
{s:BDTexte|'''Sorts de prêtre préparés''' ([[++Pathfinder-RPG.NLS|NLS]] 6; [[++Pathfinder-RPG.concentration|concentration]] +9)}
{s:BDSorts|3<sup>e</sup> — ''[[++Pathfinder-RPG.Cécitésurdité|Cécité/Surdité]]'' (DD 16), ''[[++Pathfinder-RPG.dissipation de la magie|dissipation de la magie]]'', ''[[++Pathfinder-RPG.soins importants|soins importants]]'', ''[[++Pathfinder-RPG.suggestion|suggestion]]<sup>D</sup>'' (DD 16)}
{s:BDSorts|2<sup>e</sup> — ''[[++Pathfinder-RPG.cacophonie|cacophonie]]'' (DD 15), ''[[++Pathfinder-RPG.endurance de lours|endurance de l'ours]]'', ''[[++Pathfinder-RPG.invisibilité|invisibilité]]<sup>D</sup>'', ''[[++Pathfinder-RPG.restauration partielle|restauration partielle]]'' }
{s:BDSorts|1<sup>er</sup> — ''[[++Pathfinder-RPG.charme-personne|charme personne]]<sup>D</sup>'' (DD 14), ''[[++Pathfinder-RPG.injonction|injonction]]'' (DD 14), ''[[++Pathfinder-RPG.sanctuaire|sanctuaire]]'' (DD 14), ''[[++Pathfinder-RPG.soins légers|soins légers]]''}
{s:BDSorts|0 (à volonté) — ''[[++Pathfinder-RPG.création deau|création d'eau]]'', ''[[++Pathfinder-RPG.détection de la magie|détection de la magie]]'', ''[[++Pathfinder-RPG.lecture de la magie|lecture de la magie]]'', ''[[++Pathfinder-RPG.réparation|réparation]]''}
{s:BDTexte|'''D''' sort de domaine ; '''Domaine''' [[++Pathfinder-RPG.Domaine de la Duperie|Duperie]], [[++Pathfinder-RPG.Domaine du Charme|Charme]].}
{s:BDSousTitre|Statistiques}
{s:BDTexte|'''For''' 16, '''Dex''' 8, '''Con''' 20, '''Int''' 12, '''Sag''' 16, '''Cha''' 8}
{s:BDTexte|'''BBA''' +6, '''BMO''' +9, '''DMD''' 18 (22 contre la bousculade et le croc en jambe}
{s:BDTexte|'''Dons''' [[++Pathfinder-RPG.Arme de prédilection|Arme de prédilection]], [[++Pathfinder-RPG.Attaque en puissance|Attaque en puissance]], [[++Pathfinder-RPG.Science de linitiative|Science de l'initiative]], [[++Pathfinder-RPG.Création darmes et armures magiques|Création d'armes et armures magiques]], [[++Pathfinder-RPG.Magie de guerre|Magie de guerre]], [[++Pathfinder-RPG.Réflexes surhumains|Réflexes surhumains]]}
{s:BDTexte|'''Compétences''' [[++Pathfinder-RPG.Bluff|Bluff]] +7, [[++Pathfinder-RPG.Connaissances|Connaissances]] (mystères) +12 (religion) +8, [[++Pathfinder-RPG.Perception|Perception]] +0, [[++Pathfinder-RPG.Psychologie|Psychologie]] +10}
{s:BDTexte|'''Langues''' abyssal, commun, nain}
{s:BDTexte|'''Équipement de combat''' baguette de [[++Pathfinder-RPG.silence|silence]] (8 charges) ; '''Équipement divers''' crevisse de [[++Pathfinder-RPG.Descriptions individuelles des propriétés spéciales des armures et des boucliers#Résistance aux énergies destructives|résistance au feu]] +2, écu en acier +1, marteau léger de [[++Pathfinder-RPG.Descriptions individuelles des propriétés spéciales des armes#Stockage de sort|stockage de sort]] +1, 9 po}
</div>
</td><td><div class="BD">
''On peut trouver Joran, assis à une table. Il étudie un livre de prières dédié à [[++Golarion.Droskar|Droskar]]''

===Tactique===
'''Avant le combat.'''   
Joran se lance ''[[++Pathfinder-RPG.restauration partielle|restauration partielle]]'' chaque jour pour combattre son manque de sommeil. Avant le combat, il se lance ''[[++Pathfinder-RPG.endurance de lours|endurance de l'ours]]''.  
'''Pendant le combat'''   
Joran n'engage pas aussitôt le comabt. Il reste en retrait et lance des sorts sur les PJ en leur suggerant de quitter Drézen ou en tentant de les aveugler ou de les étourdir pour que les babaus puissent placer leurs attaques sournoises. Dès qu'un babau tombe, il rejoint la mêlée mais combat tout le temps sur la défensive. Il se lance des sorts de soins dès qu'il lui reste moins de 45 points de vie.   
'''Moral'''    
Joran est foncièrement lâche. S'il lui reste moins de 20 points de vie, il tombe à genoux et demande grâce. Les babaus encore en vie hurlent avec délectation en voyant cela et se précipitent sur le nain dès que possible.}
</div></td></tr></table>
